<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projetos on UNICAP - C3</title>
    <link>http://localhost:1313/projects/</link>
    <description>Recent content in Projetos on UNICAP - C3</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>C3 @ </copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Technovation for Girls 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/2023-05-05-pro/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/2023-05-05-pro/</guid>
      <description>O curso de Ciência da Computação promoveu uma tarde de celebração nesta sexta-feira (05/05/2023) para marcar o final de mais uma edição do projeto de extensão Technovation For Girls 2023. As famílias das participantes foram até o Pavilhão Maker para assistir às apresentações dos trabalhos desenvolvidos ao longo dos últimos meses. A iniciativa envolve professoras, alunas, crianças e adolescentes que utilizam os laboratórios da Unicap para criar aplicativos voltados para os objetivos de desenvolvimento sustentável estabelecidos pela Organização das Nações Unidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvimento de uma Metodologia Baseada em Modelos Computacionais Inteligentes para Estimar Dados Ausentes em Séries Temporais Múltiplas</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/21-12-01-timeseries/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/21-12-01-timeseries/</guid>
      <description>Este é um projeto de pesquisa que se iniciou em 2021 e ainda esta em andamento. Palavras - chave: Series temporais,dados faltantes, industria 4.0 ,IOT ,healthcare. As cidades inteligentes produzem um grande volume de dados em domínios como Healthcare, Internet das Coisas (IoT) e Indústria 4.0. Essa grande quantidade de dados produzida, contudo, contém dados ausentes cuja manifestação se deve à amostragem irregular e desalinhada por causa da forma natural de coleta durante eventos médicos, redução de custos, ou mesmo anomalias e defeitos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>From Liverpool to Brazil:A Transatlantic Knowledge Exchange Consortium to Promote Women in Science</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/21-12-01-liver/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/21-12-01-liver/</guid>
      <description>Este é um projeto de pesquisa que se iniciou em 2021 e ainda esta em andamento. Palavras - chave: diversidade na ciência,mulheres,liderança,apoio,suporte,incentivo. O objetivo deste projeto é desenvolver parcerias de capacitação existentes e novas que sejam sustentáveis e facilitem o desenvolvimento de políticas e práticas institucionais inclusivas de gênero nas instituições brasileiras. As atividades do projeto descritas irão capacitar mulheres acadêmicas por meio de treinamento, workshops, atividades autodirigidas e mentoria; estabelecer uma rede internacional de apoio significativa e construir ligações mais fortes entre mulheres cientistas e instituições brasileiras e britânicas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades Inteligentes:Estudo de Soluções Colaborativas para Avaliação de Aplicações, Processamento de Imagens e Mineração de Dados</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/20-12-01-cidade/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/20-12-01-cidade/</guid>
      <description>Este é um projeto de pesquisa que se iniciou em 2021 e ainda esta em andamento. Palavras - chave: soluções, mineração de dados, processamento de imagem, cidades inteligentes, investigação. Este projeto pretende avançar no entendimento e realização de estudos que proponham soluções para cidades inteligentes; dar suporte à implantação de soluções que envolvam este contexto; e analisar de forma conjunta os resultados desses estudos com outras soluções existentes, promovendo a realização de meta-análises que investiguem problemas recorrentes estudados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
